鬥命長

鬥命長 - 高慧然

Forces Network圖片

在澳洲婆婆Irene O'shea以102歲又193天之高齡從14,000英呎高空躍下之前，世上最年長的高空跳傘紀錄保持者是英國人Bryson William Verdun Hayes，2017年5月14日，Hayes以101歲又38天的高齡，成功從15,000英呎高空躍下，完成高空跳傘。

與O'shea一樣，Hayes也不是年輕時便愛上跳傘的，Hayes在90歲的時候，突然心血來潮想玩跳傘。當時他太太仍在生，這個念頭在他太太看來當然是瘋狂的，被老婆阻止是意料中事。但Hayes並沒有忘記自己的「夢想」。直至老婆去世，Hayes重拾舊夢，在100歲時首次成功跳傘。這還不夠，Hayes不但要跳傘，還想打破加拿大人金德魯在101歲又3天時創下的最年長跳傘紀錄。

Hayes的兒子、女兒、孫子甚至曾孫輩都為家中這個老人強健的心臟功能及無比的勇氣感到驕傲。Hayes破紀錄那天，他74歲的兒子、50歲的孫子以及16歲的曾孫女陪他一起上機，在同一個機場上空跳傘。成為一時佳話。若Hayes的太太仍在生，見到這個「瘋老頭子」竟帶着家人四代同堂一起做這麼瘋狂的事，不是被活生生氣死，就是被活生生嚇死吧？

有人說，有夢想的人不適合有家庭，但是Hayes示範了另一個可能性：就是如果你遇到控制欲強的另一半，暫時無法實現夢想，那麼，就要和對方鬥命長，只要你夠長命，懷揣夢想活到100歲，活得比對方更長久，就仍然有機會實現夢想。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
Sorry囉 (馮睎乾)

下一則
下一則
女人面皮比男人薄？ (古德明)